習總鳩嗡古詩 【新年賀詞出事】習總用典冇睇下文 網民：文膽要被記大過

中國國家主席習近平在元旦前夕發表新年賀詞，結果又因引經據典失當，而遭網民嘲笑。

美國之音報道，習近平在賀詞開頭說：「大家好！『歲月不居，時節如流。』2019年馬上就要到了，我在北京向大家致以新年的美好祝福！」有網民指出，「歲月不居，時節如流」的說法來自東漢時期孔子第20代孫孔融的一封信函，其下文有「海內知識，零落殆盡」。網友評論稱，習近平上台以來對中國對知識分子進行打壓，對網絡進行嚴密封鎖，導致許多文理工科的學者抱怨他們的研究難以進行。

習近平元旦賀詞一出，網民在網絡上流傳一段文字：「北京朋友請立即放下手中事宜，到街上買（刊登習近平新年賀詞的中共北京市委機關報）《北京日報》去！政府在召回今天報紙，情況不明！」還有網民半開玩笑地說，為習近平撰稿的秘書恐怕要被記大過了。

這不是第一次習近平引用古人詩文未有注意上文下理而引發議論。2018年9月，在慶祝首個豐收節之際，習近平發表致辭引用中國古詩的詩句「春種一粒粟，秋收萬顆子」。有網民查詢，發現這兩行詩句之下的兩行是「四海無閒田，農夫猶餓死」。

報道指出，習近平青少年時代因經歷「文化大革命」而使其正規教育被中斷。因此，儘管習近平後來成了工農兵大學生並獲得清華大學博士學位，但他的文化水準一直是中國公眾私下熱議的內容。

美國之音/新浪微博

寬衣通商

豬頭習冇讀書
畀人撚緊都唔知

〈論盛孝章書〉孔融
原文載《文選》卷四一

歲月不居，時節如流。五十之年，忽焉已至，公為始滿，融又過二。海內知識，零落殆盡，惟有會稽盛孝章尚存。其人困於孫氏，妻孥湮沒，單孑獨立，孤危愁苦。若使憂能傷人，此子不得永年矣。

《春秋傳》曰：「諸侯有相滅亡者，桓公不能救，則桓公恥之。」今孝章，實丈夫之雄也，天下談士，依以揚聲，而身不免於幽縶，命不期於旦夕，吾祖不當復論損益之友，而朱穆所以絕交也。公誠能馳一介之使，加咫尺之書，則孝章可致，友道可弘矣。

今之少年，喜謗前輩，或能譏評孝章，孝章要為有天下大名，九牧之人，所共稱嘆。燕君市駿馬之骨，非欲以騁道里，乃當以招絕足也。惟公匡復漢室，宗社將絕，又能正之，正之之術，實須得賢。珠玉無脛而自至者，以人好之也。況賢者之有足乎？昭王築臺以尊郭隗，隗雖小才而逢大遇，竟能發明主之至心，故樂毅自魏往，劇辛自趙往，鄒衍自齊往。向使郭隗倒懸而王不解，臨難而王不拯，則士亦將高翔遠引，莫有北首燕路者矣。

凡所稱引，自公所知，而復有云者，欲公崇篤斯義。因表不悉。

特登撚阿雜種下嘛

好心維尼明知自己冇乜讀書就咪用成語啦